台大最年輕教授：放棄微軟千萬年薪，回母校教書！

陳縕儂是台大資工系老師。從美國微軟離職回來台灣，周遭的人一直問她：『妳確定？！』到台大母校教書一直是她的目標，有機會，當然要回來。

陳縕儂台大資工系、資工所畢業還不夠，還想出國念博士。但她英文不夠好，只能先拿到美國卡内基梅隆大學CMU的碩士入學資格，為了爭取繼續念博士，她去美國第一年就交出四篇國際論文（一般碩士生一年交兩篇），她笑說最大傷害就是壓力大、胖了十公斤。除了念書，她也參與學生社交活動，雖然有時只能用語助詞搭話、或硬背英文單字點菜，還是為留學生活增添了樂趣。

在美國攻讀博士時，陳縕儂決定有機會就要回台教書。畢業後，她先在美國微軟做博士後研究工作，年薪約450萬台幣，成為微軟正職研究員，薪水加倍，年薪約近千萬！

此時，台大母校向她招手，但依體制，助理教授月薪只有6萬多元，薪資大跳水！陳縕儂不理會朋友再三提出：確定嗎？！在美國學術研究，資源也許更多啊！她認為，回母校教書是她的目標，而且在美國教書，教授需要一手包辦找資金、博士生的生活費、學費等支出，台灣的研究環境反而相對友善。

台妹

真心愛國，作育英才

「一般碩士生一年交兩篇論文」wtf？

教授需要一手包辦找資金、博士生的生活費、學費等支出，台灣的研究環境反而相對友善。

生活問題同埋佢英文好似有困難
有料既幾時都可以搵返果個數
返去教下書拎下人際網絡都係明智之選。

我都

只能拿到CMU碩士offer

台灣寫文用返母語添呀

台灣人

老師

快點罰我留堂

係咪講緊Mphil呀

咩field d paper咁易出?定send去d唔知咩中東國家嘅journal?

完全唔明個邏輯

無啊

女miss 課後輔導

只有中華民國可以培育出真心愛國，為國付出嘅青年才俊。

中華人民共和國永遠都唔會出現呢啲人

真係為愛台灣呢個地方先返黎

相反支那年青人嘅夢想就係離開支那，入藉西方

「一般」Mphil出到兩篇 咁兩年先寫到一篇嗰啲係叫咩，低質碩士生？

真係o左

香港嗰啲係點？

睇咩field
做machine learning application 純dup code 有兩篇conference paper 唔難

佢好似本身想去mit

呢個MISS我可以

屌好撚靚女
成個林心如咁樣

快來家訪我

結左婚
我發現台妹結婚年齡都係20幾
邊似香港咁反智3字頭甚至4字頭都咁多中女

台灣碩士個意思似係research degree
直接屬研究院，同埋要讀兩年

Cs黎講 兩間打和

台灣最美風景果然係人

CMU呢d 香港人可能未聽過但CS勁到仆街

仲有UIUC

唔撚係掛

d人仲信台灣人唔識英文

CMU出過John Nash
勁野嚟

CMU呢科應該有美國前三

唔好咁啦

念台大電資的都知道，系上陳縕儂教授跟她老公大學就認識了，: 後來她去美國CMU念博士，她老公在台灣，她也沒變心阿~最後還是結婚了。

台大助教 人工低過酒樓大廚

咁靚女冇可能讀書咁叻

肯定做雞先搵咁多錢

再加上我就唔撚想放棄千萬年薪點都早幾年儲錢養老先掛當中肯定有啲嘢

想瘋狂答佢問題

呢樣先難得

呢個樣，有都好正常姐

Miss我要補課

佢男朋友喺台灣，返黎結左婚

好正

如果係大陸人，香港人既話
連登仔：撈唔掂咪認囉

你係咪調轉咗
有料既幾時都可以返去教書
留喺美國拎下人際網絡同高人工先係明智

黑絲有肉地
好撚想喺lecture hall屌佢

cmu stem都好勁。

人地喺微軟轉到正職全職喎
英文有問題？

交即係submit
冇話會登

google scholar - Yun-Nung (Vivian) Chen

咁就更加冇可能啦 有千萬年薪 為咗條台仔返鄉下
正常條仔為條女好都唔會叫佢返嚟啦
頂多咪飛過去陪佢

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

CMU CS 好似世界top3

我做電子業，但係香港式微，我老虎蟹都叫佢哋唔好係香港做啦。冇錢都算，仲要冇前途。

利申：中年電子工程師。人工低，福利冇。

咁灣台教授個人工係台灣都好好洗 唔係個個人都想去外國賺錢 佢係台灣又有得同老公一齊

台灣食好住好
你估好似香港咁做30年先買到樓咩

我可以
想同佢繁殖優良下一代

入得CMU GRE應該都要320分以上 個底唔差得去邊
CMU CS唔少research group都好多學生
可以參加唔同research project做co-author

US啲U 無MPhil呢個concept
不過可以揀做唔做research
做得research應該都係想上PhD

去美國讀VLSI

CMU PhD英文有困難?

裡面都係台妹
應該好淫

Cs黎講cmu 好似世界第一

MIT, Cal, Stanford, CMU, UIUC, Caltech, GeorgiaTech, Umich, UT Austin既STEM都勁到仆街

唔一定Ivy league 先勁

咁後生就已經h-index 23

雖然憎支那，但係搵多d資料先講，呢d人個個國家都有，中國都唔少，佢地嗰隻係洗腦式愛國

CMu AI 好撚勁

80年代就可能係
而家MIT

美貌與智慧並重

睇腦細姐我估, 好腦細咪肯放手送名

即係幾歲結婚?

月薪廿萬港紙

好似教束入面個神婆

呢間聽聞過勁到嘔

準備上國光，高學歷正妹

有上過佢ADL course
教得唔錯

又醒又正 完美女神

好撚岩我口味，想

CMU CS/AI全世界第一 cs/stat人實識

聽過去台大exchange個fd講過教algo果個好靚女
唔知係咪呢個

你真係信洗腦式教育可以做到「真心愛國」？ 你問下支那人嘅人生終極目標係咪移民去美國？

呢啲人生目標只有打仗國家先會大量出現喺人民心中，其他國家唔會有，除咗支那

狗公鼻

仲記得之前話有個喺美國工作嘅內地人比公司炒咗,寧願跳樓都唔返支那

正常人都唔想做支那賤畜啦

做野識一個本地女仔
同佢讀既科目差唔多，本地phd
樣都有少少似
性格好Nice 又聰明
仲有一樣野同台灣miss好似，婚已結

博士黎講好撚大波

係

做幾年返台灣仲爽

佢隨時都搵得返呢個數
同埋唔使你擔心佢養老問題
人哋有心搵錢的話
做一年多過你做廿年

好靚女，想屌，想聽佢淫叫的聲

有樣有智慧
如果仲係處就真係完美

中華移民共和國

點解香港教cs無靚女miss

咩邏輯黎 微軟入面識既人脈會廢過台灣教書既人脈?
佢咁既料要教書 有幾難

IT 係易好多。文科Ive League top 既scholars 一年都未必有一份

自己揀？？想做就得？

US 個system 有MPhil, 不過好多時會當成PhD 既一部分，pass唔到PhD就攞MPhil 走。

想點？

她也參與學生社交活動，雖然有時只能用語助詞搭話、或硬背英文單字點菜，還是為留學生活增添了樂趣。

中共港共黑警想改變歷史，我哋要證明比全世界睇我哋冇忘記真相

「正 式 放 棄 原 則」九 月 六 日 彌 敦 道 大 遊 行 見

再全面開戰， 9月6日九龍大遊行之藍絲紅媒好驚

見到班狗指黑為白好氣憤但又好無力？你仲可以推下9月6日

9月6號遊行：馬上舉辦2020立法會選舉

有無靚仔

你個名

好靚

我諗起黎青龍

會帽人

千人計劃係乜

呢樣真，不過要出勁conference真係好難

$$$$$$$$$$$$$

可以用英文寫論文
但「有時只能用語助詞搭話、或硬背英文單字點菜」

所以佢係taught --> PHD?

CMU ppp

訓左幾耐
千人計劃D人多到千千聲喎
個個都去完美國頂尖學府讀完書做研究
CIA餓底都話想祖國成功

好想入你個系

Deep Learning嚟講宜家真係CMU No.1, Stanford就做比較多theoretical嘅嘢。

呢d先係愛國

行內公認最top個幾個

Mit >standard >cmu al 界三大
Mit 同standard 應用層面多同廣
Cms algorithms 深入同工業多

美國其實報PhD 大多數都係Bachelor 直上。轉科先要個Master 洗底，不過都唔係必要。好多Bachelor 同PhD 個科完全唔關事。(Harvard 既 Archon Fung 就係一個example.) 佢英文唔ok 應該係GRE 唔夠分入CS 個PhD先要讀Master.

眉毛太粗.....

咁master 有無人工？

似係英文差 頂唔順個邊生活多

哇， 台灣人好犀利

錢唔係應該追求既野
而佢做到啦

無PhD 咁多，US 讀PhD 多數fully funded，要俾錢都係6年搞唔掂要extend. Master 就多花款，你諗到既funding modes 乜都有，最奇特就係有D勁學生本身係報PhD， 不過未完全夠班，所以學校會俾funding 佢讀MA。不過7, 8成既MA學生都係self-funded。

埋單巴你已經係了

留係ms會唔會更加貢獻到呢個世界

想問佢哋既master係可以自己揀做唔做research? 定自己搵老細，搵唔到無得做咁？

做一年雞多過我做廿年

因為佢一年出四篇都幾勁下

就知咁多like一定係女

理科又唔算太難，好多時1 set data已經可以寫2, 3 份papers。Medicine 仲多，一年十幾份大有人在。

想屌

老公

年薪千萬，即係起碼過廿幾萬港幣一個月

幾多人一生就係想搵咁完美既老婆
第時生仔又係階級複製
分分鐘智商都高d

有老公

who cares

仲正

好賤呀.jpg

咩意思？

明明係Hebe 嚟㗎喎

我見到都嚇親

誇張到你

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

MS research人工梗係高
所以佢番台灣做AP真係為左自己理想

唔錯幾可愛呀

三年前 2017

為理想

真正既愛國者
文人義士

一個月兩萬蚊港幣都唔夠

6萬

原來係咁

23篇文cited多過23次

唔出奇
香港班大學生一樣睇得明英文論文，寫到英文論文
大把土炮PhD d英文都普普通通
因為閱讀、寫作，同埋說話聆聽係完全兩回事黎

唉，台灣真係有時唔爭氣。堂堂一個大學教授得個萬五人工。真係落後得好緊要

其實政府可唔可以做啲嘢改善下人工？

正常無咁多

所以係咪有得揀千祈唔好土炮讀

借個位 請幫推
831 有行動

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

827 著黑衫
906 九龍見

點解咁講？

聽講澳洲working holiday 大量台妹想嫁人入藉澳洲

都唔係聽講，台灣男男女女都諗方法留係澳洲，一直都係

好想瘋狂同佢...

講英文

你睇下隔離個熱門po就會明點解係咁，搵一萬5嗰個

好勁，我30歲h index都係得3

係咪唔同科唔同

計埋review？

平常心面對敵人既把戲

澳洲人工高，搵桶金返台灣

咁計架咩

助理教授

同埋6 萬係台灣唔算低人工。
佢教果科啲FG 出黎，去啲台灣企業做，人工都係2-3萬左右。

有冇咁誇張，台大FG 3萬

我朋友交大fg 20k. 台灣科技公司，係新竹
另外一個青華，但係文科。 20k 都無，係台北市番工

幾年前呀，依家24喎最低
20都無點生活

係幾年前，大概3,4年前左右

都好誇張…清華20都無……係咪實習咋……

其他大學點算

清華中文系，唔係實習。不過hea 工
條女本身屋企有錢，老豆老母都係醫生開診所嘅
搵20k 都住台北天母區就知咩料

天母區咩來，我淨係知信義望到101代表有錢

咁佢依家係咪都係繼續hea

陽明山下面， 都算係台北比較富貴嘅區域，好多日本人住，都有間日本國際學校

最後聯絡既時候好似無業，日日係屋企打online game
但我唔係100% sure 依家閪點。呢個資訊都上年慨

巴打你唔溝左佢？？

我本身有女朋友。呢個女仔係我女朋友打機係啲line group識嘅， 我地都去過台灣搵佢地玩，去佢屋企撚貓

原來係咁，咁佢屋企係咪好撚大

打機既有錢高學歷女仔 好新奇

讀碩士交4份paper 出黎，好明顯目的係俾佢將來個advisor 知佢有能力做研究多過係英文問題啦

巴打返到台灣未

記者9up

唔算，我諗大概800-1000 呎左右 佢租嘅，佢同佢細佬住
佢係高雄人，佢老豆老母係高雄開診所。 得區同細佬係台北

台灣大學畢業好普遍喎，你要搵個無大學畢業嘅反而仲難。。。

想去台大讀ie
還掂都係乞食

專登租間屋…應該都幾萬…
讀到清華就應該唔易啦細佬係咪都係勁人

唔係神科咩，佢讀CS

台灣記者吹水

唔知幾錢，但肯定20k 唔夠比
個女仔報稱話佢讀果科係水泡科（中文系）
實際我唔知了，台灣大學me 都唔係好熟

細佬依家應該讀完返黎了，我地去果時佢細佬去左美國讀大學，但無問邊間咩科

見介紹話一半人升讀研究院

咩一半？台大學生？

好神奇，房租都唔夠俾……咁專登喺台北做咩

idunno.....

兩年都出唔到一篇紙嘅情何以堪啊

連登標準答案

台版麥明詩

我想同佢一齊改善人類 gene pool

其實 Postdoc position 係 contract-based ，完左公司唔請就 byebye 啦，可能佢英文唔好上司唔想留佢啫，做乜係要講到佢"放棄千萬年薪"咁偉大咁

Pass the test first!
haha..

//陳縕儂台大資工系、資工所畢業還不夠，還想出國念博士。但她英文不夠好，只能先拿到美國卡内基梅隆大學CMU的碩士入學資格//

通常都唔計。我估 under review 就ok?

個樣好似水戰露鮑邊

我之前去kongu med fac exchange 佢哋phd畢業門檻係4年publish 8篇 if＞5 既paper 但可以計埋review/meta-analysis

可能it易啲出paper，唔計應該好chur

聽日返

Ching可否tg傾傾 有關台灣讀醫嘅嘢想問

高學歷美人妻

我以為你話review period. 計唔計 reviews/meta-analyses 就唔知。不過其實 reviews/meta-analyses對英文唔好既人黎講仲難好幾倍。

呢啲真係叫愛國

話唔定Microsoft 話續約，佢唔願意

MSCS 呢d科GRE睇重 quantitative 多 verbal .....

不過都要一定條件。

台灣個環境幾啱IT人才
政府有個唐鳳咁嘅IT天才推政策
私營有台積電，ASUS嘅自家出名品牌
又有美國支持

台灣政府同台灣人攜手做到嘅
中國人永遠做唔到

原來出國讀2年碩士就可以幫到手令GRE verbal 拎高分d，真係大開眼界

識人quantitative滿分 verbal得13x 一樣入harvard 勁到有勁教授推薦 GRE/toefl過到min requirement就得

所以佢應該係過唔到min. requirement. 對香港人黎講個min requirement 唔算高，不過台灣人就。。。

就算想續約，公司要sponsor佢 H1B visa or green card，但依家咁嘅時勢 (COVID + 多人失業 + Trump話 American first 之前又停發H1B visa) ，公司肯俾佢續約嘅機會係近乎零。如果佢本身有green card or citizenship 就大d機會嘅

頂你，幾年前呀

Trump 上星期先開番H1B visa application咋

佢係英文唔夠分讀PhD, GRE 又唔係每個星期都有得考，咁咪讀個Master 先囉因為Master 既language requirement 低D。未必係真係英文唔掂，可能係考試唔得掛，咁未一路讀Master 一路報GRE/TOEFL，唔係話讀Master 會對GRE/TOEFL 有好大幫助。乜真係咁難明？

有CMU 既PhD 係手會易D 既。。。

係咪要隔14日？會唔會影響開學

btw,撘飛機小心

佢好似英文唔ok mit收唔到佢

香港只要求成個 MPhil 出兩份 paper
不過人地CMU，可能要求高D

邊間？我見文科MPhil 好多一份publication 都無，有都係份MPhil thesis

MIT, Standford, CMU
應該都係呢3間玩晒

香港都唔係好差姐

10幾年前個prof 同我講既
利申: CS MPhil

D CS 既professors 通常一年出幾多份？我文科既，所以唔清楚。

無女人教咩

靚到

幾靚仔

其實係咪佢台大啲論文用中文所以人地唔收佢

真正愛國

得罪講句 班支那人好自豪住係地獄鬼國中華移民共和國僅限領導

個個唔同喎
有D tenure 左可以好hea, 真係淨係做行政野
有D 後生D 有passion 可以一年幾份，仲要係出名 journal

好多正教授一生人都未必有h-index 23
不過唔熟CS個field，有d field係可以好易出到文
但點都好，易出唔代表好文，佢有23就證明佢d paper有質有量

聯署支持封殺微信同TikTok

所羅門都叫大家簽呀